---
title: "Réussir la Publication d'une App Android [AK 12 Publication]"
categories: fr coding android-aso
author: macha
last_update: 2023-04-28
---

<div class="text-center lead" markdown="1" >
  <img src="/app/kotlin-for-android/images/gallery/thumbs/12_android-publication.svg"
  alt="Publication dans l'app. Kotlin pour Android" width="200px"/>
</div>

C'est officiel, la boutique en ligne de _Google_, le _Play Store_, compte plus de deux millions d'applications !
Dans ce contexte, il est très difficile de sortir du lot.
Comment donner de la visibilité à une application, sur le _Play Store_ ?

<!--more-->

## La vérité sur l'affaire d'une application mobile

Plus de 80% des app. présentes sur le _Play Store_ sont des zombies :
leur nombre de téléchargements ne dépasse pas les 500.

Il est donc primordial d’optimiser la publication et de travailler la promotion d’une app.,
tout en respectant l’utilisateur et ses intérêts. La présentation _L'ABC pour
Réussir la Publication d'une App Android_ et le livre blanc _Réussir la
Publication d'une App Android_ détaillent des techniques d’_App Store
Optimization_ mis en application sur l'app.
**[BaChamada](https://play.google.com/store/apps/details?id=fr.machada.bpm)** qui
[dépasse à présent les 1000 téléchargements](/blog/2016/06/21/bachamada-a-atteint-les-1000-telechargements/) !

Tu peux retrouver les éléments et astuces à préparer pour la fiche *Play Store*, dans le thème
"Publication" de l'application "Kotlin pour Android".
<div class="text-center lead" markdown="1" >
  <img src="/app/kotlin-for-android/images/k4a-ak12-fr.png" alt="liste et astuces des éléments de la fiche Play Store d'une app. mobile"/>
</div>
{% include aside.html %}

N'attendez plus pour [télécharger "L'ABC pour Réussir la Publication d'une App
Android" gratuitement](/subscribe-aso/) !
